【口罩撚】有冇人留意到，近日藥房好多賣百幾蚊一盒支那口罩賣？

唔知大家近兩星期有冇留意到街上多好多明顯非東南亞，極似或者直頭係支那製造不知名口罩？我就留意到，於藥房好多！大部份每盒50個賣$160-$180，到早幾日睇到網上新聞已經講因為支那人於過去一、兩個月一窩蜂走去造口罩，有產能過剩現象，話唔定好多山寨口罩都黎到香港散貨，不過話明山寨，當然係ASTM、EN14683乜叉標準認證都冇，各位要睇小心，呢排買口罩要睇清楚，盡量唔好買到！
我出呢個post係因為頭先有個客上黎公司，意圖送盒呢類支那垃圾俾我，但我以手上已有足夠口罩，拒絕佢好意，叫佢送俾更有需要既人..

…….
但實際產量，可能更高。有些廠商擔心被政府徵用，會少報產量，剩餘的再高價轉賣出去。加上3月新增的口罩廠，業者認為目前口罩產能「保守估計已經達到了2億」。
中國的口罩產能是不是會過剩？不少業者認為，隨著疫情傳播到國際，「中國作為世界工廠，準備爆產能吧」。但出口市場的情況仍然不太明朗，除了歐美民眾不常戴口罩外，口罩出口的認證門檻很多，臨時加入不見得能趕上。
業界一般認為，中國國內口罩市場還有1個半月的紅利，但在3月才進場的很多投機玩家，可能會血本無歸。
……..

自推1/10

（粉嶺要人！急！）今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

被各國退返嚟嗰d都要搵位散貨㗎......

傳已日產過億，而且係一路加產，向二千億進發

【立法會選舉】飲食界告急！7成係藍票！五分鐘快速登記做選民！

我唔理啦, 我自己就唔會買呢D口罩既
留比D廢老自己用啦, 一陣唔係中武肺, 中左其他病毒

係，所以香港人又要幫支那人抹屎，買佢既垃圾口罩，仲隨時話：我们供应你香港人口罩防疫，还不感恩？

最仆街係劣幣驅逐良幣，零售商個個入晒支那山寨貨，以為夠貨賣，就唔會引入合標準口罩返黎，仲搞死埋香港本地生產商，到時大家要硬啃垃圾！

自推2/10，正視聽！

自推3/10，正視聽！

自推4/10，正視聽！

自推5/10，正視聽！

自推6/10，正視聽！

自推7/10，正視聽！

自推8/10，正視聽！

自推9/10，正視聽！

自推10/10，正視聽！

啱啱買咗呢盒 訂嗰時話係level 2 但個盒咩都冇寫

伏到仆街, 只信大牌子

好多唔同行業都做緊口罩全部山寨有塵室，上星期人仔1.5

醫管局都開始用支那口罩，但有人講又爛有垃圾連蟲都有

呢隻有朋友證實係東莞散裝貨，即是買返黎冇紙盒冇包裝，就咁用透明膠袋裝住幾千個，你自己印紙盒，鍾意點印都得，50個咁分返落去，成本$50左右，賣$160~$180... 玩支那佬見口罩值錢，就一窩蜂咁走去造，而家街外好撚多呢d垃圾，少不免都係唔好亂買，如果買唔到大牌子，我會買香港製口罩..

支那山寨廠買唔到原材料，就用廢料加工重用，但又冇做足消毒，好似過年時救救口罩咁，所以真係有蟲都唔奇，我過年前兩日喺藥房都買咗盒救救，未到過年已經扔晒！